覺唔覺得“積不善之家 必有餘殃“, 同黃絲果種黑警死全家既慨念好相似?

係儒家文化國家, 佢地視家族為整體,
佢地覺得個人代表佢地家族, 亦都繼承佢地祖先,仲會影響佢地後代
但作惡嘅人太強, 所以佢地種下的罪孽,要子女受返
而"積不善之家 必有餘殃"就係一種禍必及妻兒的慨念,
對受害人黎講, 成家人無一個係無辜,
對以德報怨, 係何以報德嘅行為,
所以因果報應可視為光復運動

將黃絲果代慨念,完全Key到入《易經》,

以上係我既理解, 未必係岩, 唔好信以為真, 無意去誤導大家
純粹想同大家討論一下